%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 73\label{am73}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Jean-Paul Gauzès
\item[provision:]\ art 2 pt b bis nov
\item[language:]\ English
\item[topic:]\ JURI Amendments 1-256\footnote{\url{}}
\item[recommendation:]\ --
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{\input{73-nov.en}}{La premi\`{e}re phrase codifie essentiellement une doctrine utilis\'{e}e dans la jurisprudence actuelle allemande (`` Logikverifikation '' de 1999, BGHZ 143, 255) et propose quelques exemples de types de r\'{e}sultats \`{a} consid\'{e}rer. Les signaux \'{e}lectriques, radios et lumineux, qui ont fait l’objet d’une mention dans le document de travail 2002/0047 (COD), sont caract\'{e}ristiques de la technologie moderne.

La seconde phrase clarifie que le traitement de l’information pour ex\'{e}cuter ou soutenir des activit\'{e}s tels que mentionn\'{e}es \`{a} la premi\`{e}re phrase est consid\'{e}r\'{e} comme technique, alors que le traitement \`{a} d’autre fins (par exemple : m\'{e}thode de gestion) ne peut \^{e}tre consid\'{e}r\'{e} comme technique. Cette limite refl\`{e}te la pratique actuelle en Allemagne et en Europe.}

\subsection{critique}

\input{73-krit.en}

\input{73-kritrest.en}
